---
title: "Introduction à Spring Batch"
address: "Epitech, 86 Boulevard Marius Vivier-Merle, Lyon"
address_link: "https://goo.gl/maps/A5gE6yB1ygGReCQw5"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 22h30 : {{ page.title }}**

Lire
[l'interview d'Arnaud Cogoluègnes](http://jduchess.org/duchess-france/blog/les-dessous-de-spring-batch/)
réalisée par Agnès, Cédric et Alexis

Arnaud vous propose de découvrir le framework Spring Batch: du Hello World! jusqu'à l'exécution multi-threadée de batch, en passant par la lecture de fichiers CSV et la reprise sur erreur.
Les techniques qu'utilise le framework pour lire et écrire efficacement de grands volumes de données e vous seront pas non plus épargnées !
La présentation se base sur une approche problème/solution, avec de nombreux exemples de code et des démos.
A la suite de cette présentation, vous saurez si Spring Batch convient à vos problématiques et aurez toutes les cartes en mains pour l'intégrer à vos applications batch.

*Arnaud Cogoluègnes est architecte Java EE chez
[Zenika](http://zenika.com/)
et expert Spring.
Il effectue des missions de conseil et de développement auprès de grands comptes et dispense pour SpringSource les formations Core Spring, Spring Web et Enterprise Integration.
Arnaud est co-auteur de la seconde édition de Spring par la Pratique, de Spring Dynamic Modules in Action et de Spring Batch in Action.*
